（年經）玄鐵劍法勁啲定獨孤九劍勁啲

個人認為玄鐵劍勁啲 因為玄鐵劍純粹就係劈同斬
其實呢個根本唔可以叫做招式 只係一個普通用劍嘅方法 仲要講明大巧不工 即係唔需要啲咩技巧

相反九劍係防反 本身都需要對劍法要有一定嘅認識 同埋小說講過求敗曾經用紫微軟劍誤傷人 而大師兄初初學識嘅時候 都試過傷到師父 而且個人認為九劍要用軟劍先可以發揮最大嘅效果 基於呢個假設 即係表示紫微軟劍所用嘅劍法就係九劍

玄鐵劍法
獨孤九劍

破氣式就係玄鐵劍法

我褲浪把巨劍最勁

六脈神劍勁D

大巧不工唔係講劍法/技巧，係講把劍冇加工過，冇開過鋒

可唔可以講多啲

又黎

睇用家，個用家無力巴廢既破鬼咩

重劍無鋒呢句已經講左 大巧不工係講唔需要特別技巧去用呢把劍

要試過先知

你重睇啦
獨孤求敗弱冠出道
四十歲先用玄鐵劍橫行天下
風清揚話都未練成破氣式
因為佢無玄鐵劍喺手
尋常刀劍一發勁就會斷
所以淨係教咗內功心法比令狐冲

同學愛三仙 九劍大過天

咁即係 玄鐵劍係九劍嘅完全版？

玄鐵劍法只係獨孤求敗用嚟練內力， 所以楊過最後要創出暗然銷魂掌， 先至同五絕打平手。
獨孤九劍係招式， 冇內力一樣唔強， 所以湖底打任我行都輸咗， 要學咗易筋經先夠打。
所以獨孤求敗應該係用玄鐵劍嘅內力， 來使出獨孤九劍， 所以兩種功夫好難比

練得玄鐵劍就冇必要再用返9劍
因為獨孤求敗領悟到喺絕對嘅力量面前，幾精妙嘅招式都係多撚餘

獨孤九劍唔係有招破氣式等同無劍既境界咩？
利伸冇睇過金庸

一般刀劍兩三斤
玄鐵劍八十一斤
破你老味劍式

真係 有理冇理一下ban埋去

無劍係最後一個階段 楊過試過用木劍打比大劍嘅威力 令狐沖都好似有用過樹枝去出九劍

但係草木竹石皆可為劍
又有啲唯快不破嘅味道
當然先決要有銀釵插入木柱嘅內力

佢自負過於托大先無拎玄鐵劍啫
有劍佢先穩贏法王
所以佢仲未到無劍勝有劍嘅level

我有諗過
軟劍時期嘅求敗應該行緊唯快不破路線
你諗返奧運會耍劍果啲運動員
果把劍係可以耍到成條鞭咁
個劍尖飛黎飛去，完全捉摸唔到
咁亦都可以解釋
點解號稱劍魔嘅獨孤求敗都會出現誤傷義士嘅情況
劍在意先，想停都停唔到

我覺得兩者境界都要有先做到獨孤求敗
個種境界，無話邊個勁啲邊個唔勁，最終目的都係「以攻代守」。

玄劍：需要修習多年內力至大成。
九劍：需要施劍者天生之「悟性」。

1. 當對方內力跟你相當，就要料敵先機，攻其破綻，令守者必先需要自救。
2. 當對方破綻一瞬即逝，就要憑強猛取勝，不論招數如何繁復，守者都不得不迴避。

兩種境界都達到嘅
就咁睇好似得獨孤求敗/喬幫主/張三豐
金書其他人都好似係一味將自己嘅招式打出黎，冷孤沖雖然有悟性但內力又差啲。